（廣傳置頂）全力支持中聯旗下的三中商！書展齊齊做文青！

三中商由中聯辦全資擁有，簡單而言就是國家宣傳機器的一部分。

三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，三中商母公司聯合出版集團由中聯辦全資擁有，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

中聯辦經營香港超過半數書店 (都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪)，行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

好多人都唔知書嘅重要性係比得上報業、電視媒體，好多時候仲有保存集體意識同埋文化傳承的作用，係代表緊一個地方嘅意識型態，絕對唔可以俾中資食晒個本地市場。
前幾年已經有書商因為出版同賣書被封殺，甚至係直接送中，你見管制得咁嚴就就知有幾重要同有幾大影響力！反送中的同時都唔好唔記得出版業同書業，佢哋係比逃犯條例更早送中！但嗰時冇咁大的關注，求吓大家廣傳，俾多啲人知佢哋都係愛國書商！齊齊支持！

好多巴絲都想知有咩推薦嘅本地書店同出版社可以替代，以下係替代的店舖
香港獨立書店地圖：

仲有好多獨立出版社，我整一整咗個list，但由於我未必熟某啲出版社，而且好多資料搵唔到，還請大家一齊合力補全成個list，歡迎出版社打手補充返！我會keep住update
獨立出版List：

獨立出版補充Google form：

亦歡迎大家繼續推薦，平日可以多多支持！

另外亦集思廣益，點樣可以大力支持愛國的三中商罷買就係一定嘅
大家提出嘅諗法：
1. 書展連儂牆
2. 組隊打書釘
3. 派文宣傳單
4. 整文宣地圖，直接俾大家參考愛國書商同本地書商的地理位置
5. 文宣煲大教科書年年盡心盡責改版，仲賣得咁平，係良心商家
3、4、5要跪文宣大佬出手

書展地圖：

有交叉的都係親中同中資的參展商，多數係近門口同埋喺右手邊
無的大多係本地的（or我唔識的，所以唔打交叉，免得支持錯咗，搞嚫人就唔好），多數喺入面一啲或者係左手邊
歡迎補充！

聯合物流及三中旗下公司List（會努力更新），呢批要認實，平時都要多多支持，一定要好好支持
1. 三聯書店
2. 中華書局
3. 商務印書館
4. 香港教育圖書公司
5. 新雅文化
6. 天地圖書
7. 中和出版
8. 萬里圖書
9. 聯合書刊物流
10. 澳門文化廣場
11. 新民主出版社
12. 集古齋
13. 中華商務聯合印刷（香港）有限公司
14. 慢讀時光
15. 圓方
16. 非凡出版
17. 利源書報社
18. 開明書店
19. 動漫世界（旺角中華書局嗰間，其他未知，求補充）
20. 書背有聯合出版嘅logo嘅書 即係由聯合責任出版
聯合出版嘅logo

Ps.多年舊登同連登CD-Rom，識規矩P牌任屌大家幫幫手推po，政治審查一早已經由出版同書業入手，唔可以再俾佢壟斷，下星期17號就係書展開始，唔該晒露股致謝

推

幫推

唔該大家

連登有愛

我愛香港

如果書展嘅時候去灣仔條天橋宣傳支持三中商有無得諗

一定要推上熱門

我冇野講

搞連儂牆都得

上嗰兩個post都沉咗推啊

唔該幫推

上去

努力推

人手置頂

唔該所有人

push

連登沒有文青嗎

我冇嘢講

書展地圖係咪今年㗎？

係啊官網搵的

冇人？

唔該幫幫手整list整咗好耐share吓

香港加油

推post加油

永不放棄捍衛香港

有無人幫手推

好難推贏其他po

一定要俾人睇到

推上熱門第一頁plz

plz

十五分鐘推三頁

求推

唔該大家幫手

推上去

推啊啊啊啊啊

有冇人幫吓手

幫推請你飲寶礦力

大家睇書千祈唔好放亂書

推到手軟

手軟都要推

用力推

瘋狂推

落足力推

用盡奶力推

睇到就推一下

我係唔係單機緊

灰咗

真係無人？

推唔到上去

推到第五頁了

一定要廣傳

好多人唔知

連登真係有單機版

幫吓我推

一個人推唔到上去

求吓你哋啦

打個表情就夠

上去啊啊啊啊啊

點解其他人推得咁快

想喊

唉

想俾多啲人睇到

點解無人

冇人想理？

好緊要

唔好再俾佢哋壟斷

自己香港自己救

好想喊

真係一個人都冇

如果你睇到呢句就推一下啦

唔得了

推唔上去

推咗八頁

冇人理

721金鐘見

感謝

上去啊

我睇書真係可以睇好耐㗎

我都係

繼續推

一定要俾其他人睇到

上去啦好嘛

好無用

不放棄

用力推上去

大大力推上去

唔該

推吓

推到11頁了

唔得了沉咗

無啦無啦

沒有人嗎

幫吓手

大家記住書展外仲有遊行

唔去書展都去遊行啦

最好就又去書展又去遊行

幫手推吓啦

推咗十幾頁

好攰都係要推

強顏歡笑

單

機

百

連

挑

戰

成

功

成就解鎖

點解冇人我做錯咗咩

推到三百

差11個

10個

9個

8個

7個

6個

5個

4個

3個

2個

1個

300個成就解鎖

睇書係良好習慣

大家可以去書展支持吓佢家嘛！
收銀個位咁窄
真係多幾個人都行唔到呀

唉已經沉晒

人一多分分鐘連書都睇唔到所以大家睇書唔好整亂佢哋啲書好影響生意

可以去做

熱血時報算唔算？😂

我都唔敢肯定大家想點判定佢無罪推定，唔打交叉住

Push

就咁睇都覺cls
咁大面積

到果幾日再煲
Btw, 可以借泥梗幾日遊行派文宣！！！

仲有固定文宣壓力好大， 最近太多遊行
如果可以嘅話大家盡量自己做

但係有啲其實已經有曬目標要買咩書控制唔到

只可以提醒人哋盡量唔好買

加油

要25蚊入場成本啊！

要搞得好小心喎 如果唔係阻到其他會影響民意

書展連儂牆
可否改貼落佢地賣緊D書度
或貼係佢地舖頭

連天地圖書都染紅？！

PUSH!!!!

去書展嘅人入面，好多都係中學生
覺得可以向佢地先行入手，宣傳下呢樣野，提醒佢地

想知邊度會有中學雞嘅network可以幫到手

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

強貼真係要推到上熱門
三中商啲倉已經移晒上內地!!!唔好再買啦

天地不嬲都紅色架喎

sor 真心唔知

嚟張大map先！

支持愛国書商！

一定要進攻中聯辦

巴絲一定要係YouTube 睇城寨
劉細良既金石良言 絕對幫到我地點樣打落去

揸寶礦力入去！

見到同期有獨立出版書展，富德樓搞

書展行山攻略
香港成日俾人話係文化沙漠，覺得行個書展就可以增進文化氣息，見一眾巴絲都對書展咁有興趣，小弟都想拋磚講下呢座山可以點樣行，幫呢個文化沙漠增添啲人氣

TLDR嘅話可以淨係睇紅字

入場門券：
眾所鳩知，外地旅客係有10蚊優惠，而公眾人士只要喺上晝12點前買飛，都可以享受10蚊票價優惠，所謂行山要趁早，大家都係盡早出門口

而講到優惠啦喎，又點少得超級書迷證，80蚊就可以全天候隨時入場，堪稱書展放題證，對於鍾意多刷嘅朋友係最方便不過
但要注意呢張書迷證係要提交個人資料同一張彩色嘅相，不過咁，書迷證入咗場之後係唔需要帶喺身度，所以佢係分唔到你究竟係普通飛定係放題證入場，請一眾行山人士自行評估風險再作考慮，申請表可以喺呢度download：

呢張證去到7月16號之前都仲可以申請，申請地點包括天主教香港教區辦公室，其他地方如下：

如果各位行山人士唔鍾意面對面買飛或者唔想浪費行山時間喺排隊度
不妨考慮下喺7-11或者OK便利店買飛，足跡遍佈全港，總有一間喺左近

詳情可參閱書展官方網站嘅票務詳情：

想又有錢收又有山行，就可以留意各大招聘網站嘅書展part time，宜家仲請緊人架！

行山指引：

書展保安係有清晰指示，除非你舉牌同叫口號，
否則佢哋係無權趕你走架
例如：背囊掛住咗張標語，或者痴住喺件衫度等等
所以請各位巴絲發揮創意，喺沉默之中爆發你哋聲音

詳情可參閱書展官方網站：

行山景點：
書展咁大，由新翼到舊翼，由一樓到五樓，都有參展商同N咁多活動搞
不妨集中火力，專攻一樓嘅HALL1

HALL 1幾乎集合哂所有巴絲要支持嘅愛國書店
三聯書店：1E-B04,1E-B16,1E-A24
中華書局：1D-C02,1E-A14
商務印書館： 1E-A04,1D-D02
香港教育圖書公司：1D-D02
天地圖書： 1D-A02,1D-A16
中和出版： 1D-D28
萬里圖書：1D-B02
聯合書刊物流：1D-C18,1D-D16
澳門文化廣場：1E-A20

除咗書商之外，大家仲可以留意喺場內嘅政府部門同青年組織
每年都會有高官去香港青年協會嘅攤位，唔知今年有咩人呢？
攤位號碼： 1A-B01

如果得閒嘅先去HALL 3：
新雅文化： 3E-C04,3E-C12,3E-C22,3E-D04,3E-D12,3E-D22
但其實唔太建議去HALL 3，因為HALL 3係兒童天地，會有好多家長同小朋友，所以都係集中專攻番HALL 1好啲

地圖如下：

場內活動：
書展暑假活動多，歡迎各位場內人士踴躍參與，亦誠邀各位集思廣益，睇下有咩適合嘅活動

2019年7月21日星期六
下午3:00 至 下午4:30
《香港超越內耗》論壇暨新書發布會
分類： 本地文化歷史講座系列
地點： 會議室 S226-227
講者： 屈穎妍、雷鼎鳴、阮紀宏、邱立本、楊志剛、劉瀾昌、潘麗瓊、譚衛兒、何漢權、周八駿、陳莊勤、邵盧善、陳建強、李春、江迅
主持： 何亮亮
備註： 網上登記已截止，主辦單位將根據現場清況，按次序安排登記及未登記之人士進場。

強帖要推
我冇嘢講

好有心啊巴打

連登有愛整得靚我好多我淨係識用小畫家

推唔上去應該太多三毛同黑警推其他po臨書展前兩日再開多次，整合埋巴絲們的地圖同攻略方便大家

雖然天地圖書個wiki寫佢係聯合，但其實唔係

聯合個網係冇天地圖書的

fb 有人幫推

但之前都有巴絲提佢賣咗俾中資

好感動收到好多回覆今晚返去再繼續更新

天地係中資架，d友同中聯辦好friend

有冇賣我就唔知，起碼就應該唔係三中商個集團

終於有人講

開咗三個完全推唔到上去好多三毛同活動po爭唔贏

想幫手整合

我都明資訊好多，麻煩可以喺第一版整合番啲資料，歡迎修改

好勁推

個po沉晒推唔返上去臨書展前兩日再開多次，到時再加埋巴絲們的地圖同攻略方便大家

OK喎直程喺list加埋佢哋fb link先圖嘅話你係指加落個list到定其他方法廿年唔用一次Google表唔係好識操作

利申：電腦白痴隨便笑

行山人士注意: 10蚊飛好快賣曬, 最好早一兩日屋企附近7仔/OK買定
根據經驗, 即日灣仔附近7仔一定賣曬, 即日早場飛(就算閒日)去自己屋企附近都試過買唔到

已經share個post左俾身邊既睇書友
支持呀！

千祈唔好幫襯勾結外國勢力嘅hocc嗰檔Hall1C呀。
聽講佢今年有新書出，要用港紙令到佢啲書下架先好呀。

天地 好似之前已經澄清過唔係中資

集團的出版業務，除了三中商外，更包括專門出版兒童書籍的新雅和出版飲食、旅遊等消閒書籍的萬里，可謂大小通吃。

集團於十年、八年前把灣仔的天地圖書併入，我一位曾任職中環三聯的朋友，跳槽天地。天地併入聯合集團後，立即被解僱。中共的處事手法十分清楚：順我者生，逆我者死！但屈服於中共淫威的人不過是行屍走肉而已！

（馬國明）

兩邊都有人講有冇人知內情

竟然係亂港分子hocc！邊個檔買到一定要買斷佢唔好俾啲黃屍買到傳播不良思想

艺鵠

【我（們）的閱讀時代──獨立出版迷你書展2019】

閱讀是每個人的選擇；時代是一群人的選擇。

我們身心也在時代之中，而閱讀和寫作是我們各自記認、尋找現實與做夢的其中一種方法。在仍有自由閱讀的時刻，我們可以把握個人的選擇，同時在路上互相鼓勵。

願書能成為彼此的安慰和勇氣。

「獨立出版迷你書展2019」今年繼續與香港書展同期舉行，於灣仔富德樓艺鵠書店（14/F）及後話文字工作室+Sample（8/F），展示本地獨立出版成果，呈現主流出版及被大書商壟斷的書展以外，多元的出版生態。艺鵠書店（14/F）將展出本地獨立出版，後話文字工作室+Sample（8/F）則邀請了本地獨立書店參加，包括序言書室﹑見山書店﹑Bleakhouse Books﹑大業藝術書店及Seeds Children’s Bookstore，以各自的主題選書展示書店特色。

書展期間，亦將於香港獨立媒體空間（9/F）舉辦多個主題活動，從出版、創作、閱讀等角度，探討個人在不同位置中，如何以閱讀、創造為行動，積極回應身處的時代。

日期：17/7/2019（三） － 23/7/2019（二）
時間：12 - 8pm
地址：灣仔軒尼詩道365-367號富德樓艺鵠書店（14/F）及後話文字工作室+Sample樣本（8/F）
合辦：艺鵠﹑水煮魚文化﹑出版前沿共同體﹑後話文字工作室﹑Sample樣本
鳴謝：香港獨立媒體
聯絡：連安洋先生（艺鵠）－ 2893 4808 / acominibookfair@gmail.com

參展獨立出版（名單持續更新）：
石磬文化﹑香港文學館﹑印象文字﹑文化工房﹑手民出版社﹑iDiscover﹑格子盒作室﹑進一步多媒體﹑夢企劃出版﹑kubrick﹑mccm creations﹑匯智出版﹑美藝畫報社﹑hulahoop﹑玻璃樹文化﹑突破出版社﹑蜂鳥出版﹑社群藝術網絡﹑後話文字工作室﹑Sample樣本﹑dirty press﹑水煮魚文化﹑艺鵠

參展獨立書店：
序言書室 Hong Kong Reader Bookstore ﹑ 見山書店 . Bleak House Books﹑ 大業藝術書店 Tai Yip Art Bookshop ﹑ Seeds Children’s Bookstore

主題活動：
地點：灣仔軒尼詩道365號富德樓9樓（香港獨立媒體）

1. 台港共同體：獨立出版的趨勢與可能
日期：18/7/2019（四）
時間：7:30 – 9:30pm

隨著中國內地的政治影響日趨劇烈，香港和台灣近年漸漸形成命運的共同體，香港文化圈視台灣為出走或移民的地方，台灣文化圈視是香港為守護自由和公義的最後堡壘。

獨立出版人可以如何回應兩地人民的共同關懷？兩地的出版有何機遇？台灣獨立出版理事長劉霽和水煮魚文化總監羅樂敏，將就近日所見，展望台港合作的更多可能。

與談人：
劉霽（一人出版社社長，現任台灣獨立出版聯盟理事長。書迷、影迷、球迷、武迷，偶爾寫作，偶爾翻譯，偶爾出版。）

羅樂敏（從事編輯、翻譯、寫作及文學活動策劃，現任水煮魚文化總監。獲第三屆李聖華現代詩青年獎推薦獎。著有詩集《而又彷彿》。）

2. 過敏時代：雜誌小誌現在式
日期：20/7/2019（六）
時間：7:30 – 9:30pm

夜長而夢多，容易引起激烈的過敏症狀。面對當前時勢，雜誌人、小誌人有何角色，如何面對時代，處理社會及政治議題？

從出版週期、內容選訂到設計處理，雜誌和小誌都大有不同。小誌輕省，雜誌龐雜，卻也同樣需要對時代敏感。在近來的社會運動中，可見 Zine 友馬上推出回應時勢的作品，以創作加以反抗，而雜誌人也以特輯策劃或長篇文章籌組回應，思考事件。這兩種印刷媒介，在處理社會及政治議題方面，到底有何異同？面對當前的社會運動，迫在眉睫的全球暖化問題，以至種種細瑣而重大的社會議題，雜誌和小誌如何各出奇謀，提出敏銳的想法？

與談人：
Forrest Lau（aka 4res。電影愛好者、平面設計迷。2014年起製作期刊式小誌《薄簿仔》、《Zinema 電影自學誌》。2017和朋友成立組織ZINECOOP，連結並推廣小誌及自出版文化。）
葉梓誦（香港文藝評論雜誌《Sample 樣本》總編輯。）

3. Sorry for 1984：圍讀喬治 • 歐威爾《1984》
日期：21/7/2019（日）
時間：6:30 – 8:30pm

是次火苗讀書會將會一同閱讀喬治 • 歐威爾（George Orwell)的小說《1984》（Nineteen Eighty-Four)。

《1984》是著名的「反烏托邦小說」、「政治預言小說」，自1949年6月面世，至今影響仍然非常深遠。適逢今年是其70周出版紀念，加上近年香港的政治環境，值得讓我們重提這部經典作品。

這次讀書會將由許嘉樂為我們導讀《1984》的文學思想內涵、分享他的見解，同時與各位一同探討它對當前和未來社會的意義。

一如以往，火苗希望藉著閱讀活動交流彼此的心得，開放給每位參與者自由討論。歡迎大家預留時間閱讀、出席，一起來聊書！

導讀：
許嘉樂（火苗讀書會成員） 火苗文學工作室：Flamesdream

全力支持三中商 堅決抵制反中亂港書店出版商

想入場買書嘅朋友請留意，好多反中亂港嘅所謂獨立書店同出版社，不但肆意出版及銷售詆毀祖國嘅黃色書刊，不少更參與612罷市的行列，狼子野心，路人皆知。另外佢哋成日喺書展做好啲好誇張嘅促銷折扣，遠遠低過三中商，呢啲惡意割價嘅行為實在令人髮指！心寒！直頭係暴徒嘅所為！！！

很可惜，你以為黨會害怕嗎？十四億人民會害怕嗎？你們實在是自作多情，大錯特錯！！！

我哋作為明辯是非嘅香港人，一定要堅決抵制呢啲反中亂港嘅暴徒書店！！唔可以再縱容暴徒做爛市，影響三中商嘅業績！！！

抵制方法（建議）：直接去到各大暴徒書店嘅攤位，付款時直接要求收銀用三中商嘅折扣計算。例如三中商賣緊8折，就強烈要求暴徒收返8折，如果遭到暴徒抵抗，大佢！！你哋係咪以為我無錢？以為我只係搭2文車嘅窮撚？？？再嘈信唔信我俾正價吖嗱！！！

維護公平競爭，人人有責！！大家去譴責暴徒

展覽日期 2019年7月17至23日 (星期三至星期二)

展出地點 香港灣仔博覽道一號
香港會議展覽中心

開放時間 2019年7月17-18日 (星期三至四)
上午10時至晚上10時

2019年7月19-20日(星期五至六)
上午10時至午夜12時 (一樓展館)
上午10時至晚上11時 (三樓展館及五樓展館)

2019年7月21-22日 (星期日至一)
上午10時至晚上10時

2019年7月23日 (星期二)
上午9時至下午5時

咩展都可以唔行 但每年必須行書展

大家如果有facebook專頁可以提供埋其他社交網站都得
如果冇facebook先提供其他官網，畢竟我見大部分更新facebook多過更新官網而且facebook like咗之後可以keep住睇到新消息
官網如果唔提供賣書網購功能的話其實十年都唔會開一次好唔方便人follow而且睇到facebook就多數會睇到官網為避免張list太長，所以我都會優先放facebook，不過如果大家覺得個官網真係好有用or打手好想放返官網的話可以form到寫返我會補

同意好多細書店為咗同三中商競爭，會寧願用折扣吸引其他人，但其實佢哋的來貨價唔會平得過三中商到頭來又賺少咗仲要三中商近門口，好多人都行咗三中商先，買完晒書先去細店先發現原來仲平或者已經買咗

所以大家如果唔係有好大的經濟壓力的話都盡可能俾返正價or跟返三中商的折俾佢哋賺多啲

認住係個post 度直接加圖咋

好多獨立出版補返落list先

推！

有好多人填form時都有填白卷出版社但佢又好似唔算得上係獨立出版大家點睇加唔加？
民主投票：
計：正皮
唔計：腐皮
如果一直冇人投我就照放返落去先當係支持吓100毛佢哋喺呢次的反送中入面都出咗好多力

我無嘢講

開卷有益

PISH

提番先，只要係12點前入場都買到10蚊飛
同埋便利店係無早場飛賣，10蚊飛係俾小學生或者身高1.22米嘅細路
另外就係唔一定間間OK同7-11便利店都有得賣，而且每間配票都唔同，所以購買地點都係睇番官網啦

再講多個免費進場特別優惠：
凡以正價(成人$25、小童$10)購買7月17或18日香港書展門票人士，憑完整票尾可於7月19、20或21日(星期五、六、日) 下午5時後免費進場一次。此優惠不適用於其他門票 (包括上午進場票、優惠進場票、貴賓進場票及贈券)。

已經可以預見 d 書夾住晒 d memo / 文宣傳單

會唔會犯法？有冇人可以解答？

ig 見到

推一推

唔好攪參展商D書
比人發現報比貿發局就要走佬

但參展商自己夾當然ok

其實只要唔係涉淫穢照片就無事，好似係

書展期間仲有屈小姐新書發佈會，但係反應太熱烈，好似話滿咗：

我好鍾意佢企外面支持得唔得

我覺得佢寫啲運程書都幾好睇，寫到曲折離奇，兜唔返但又估佢唔到咁樣，實在太刺激啦！樓主都係佢粉絲？

巴打 我有興趣一齊搞 想幫手

新會然pm唔到大家架

皮已收

樓主擺低TG 我搵你

大家齊齊打書釘支持啫只要係文青都做得組織反而唔係咁重要

Pish

Push!

開咗新post，大家可以推一推

推啊

其實我吾撚明 中聯辦明明係大陸政府機構點解可以全資擁有甘撚多間書局，仲有幾十個住宅單位，舖位! 佢究竟負炒樓投資定負責聯絡! 同埋可以正規途徑甘樣洗錢法架咩? 簡直係入侵香港啦

買撚左成個中環佢ㄚ笨

唔理衝唔衝，七二一去金鐘